[
    {
        "id": "0",
        "Question" : "१) राम्रो कण्डिसनको इन्जिनको धुवाँ कुन रंगको हुन्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क. कालो रंगको", "value":1},
            {"label":"ख. हल्का निल रंगको ।","value":2},
            {"label":"ग. सेतो रंगको","value":3},
            {"label":"घ. सुन्तले रंगको ।","value":4}
        ],
        "Answer": 2 
    },
    {
        "id": "1",
        "Question" : "२) दुइ तर्फी सडकमा राती गाड़ी क्रस गर्दा कस्तो बत्ति बाल्नुपर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क. हेडलाइट", "value":1},
            {"label":"ख. साइड़लाइट","value":2},
            {"label":"ग. डिमलाइट","value":3},
            {"label":"घ. इमर्जेन्सी नाइट","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "2",
        "Question" : "३) पेट्रोल इञ्जिनमा शक्ति उत्पादन गर्न के के चिजको आवश्यकता पर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) पेट्रोल मात्र", "value":1},
            {"label":"ख) विजुली मात्र","value":2},
            {"label":"ग) हावा मात्र","value":3},
            {"label":"घ) पेट्रोल, हावा र विजुली तीनै चीज","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "3",
        "Question" : "४) गाडीको स्वीच अन गर्दा के हुन्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) पेट्रोल गाडी हल्लिन्छ", "value":1},
            {"label":"ख) स्वाीच र व्याट्रीको सम्बन्ध जोडिन्छ","value":2},
            {"label":"ग) इन्धन जल्न थाल्छ","value":3},
            {"label":"घ)व्याट्री चार्ज हुन थाल्छ","value":4}
        ],
        "Answer": 3 
    },
    {
        "id": "4",
        "Question" : "५)इञ्जिनमा सबैभन्दा बढी घुम्ने पुर्जा कुन हो ?",
        "Options": [
            {"label":"क) स्टेरिङ", "value":1},
            {"label":"ख) कटआउट","value":2},
            {"label":"ग) डायनामो","value":3},
            {"label":"घ) क्रैकशाफ्ट","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "5",
        "Question" : "६) चालकले दाहिने घुम्ने इशारा के ले दिन्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) हातले मात्र", "value":1},
            {"label":"ख) बतीले मात्र","value":2},
            {"label":"ग) हात र बती दुबैले","value":3},
            {"label":"घ) टाउको फर्काएर","value":4}
        ],
        "Answer": 2 
    },
    {
        "id": "6",
        "Question" : "७) पेट्रोल इञ्जिनको कुन पुर्जाबाट स्पार्क निस्किन्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) सेल्फ डायनामोबाट", "value":1},
            {"label":"ख) गियर बक्सबाट","value":2},
            {"label":"ग) ब्रेक सिलिण्डर","value":3},
            {"label":"घ) स्पार्किङ्ग प्लगबाट","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "7",
        "Question" : "८) गाडी चलाउदा तलका चारमध्ये कुन नभए चलाउनै हुन्न ?",
        "Options": [
            {"label":"क) हृयाण्ड ब्रेक", "value":1},
            {"label":"ख) लाइट","value":2},
            {"label":"ग) फुट ब्रेक","value":3},
            {"label":"घ) ऐना","value":4}
        ],
        "Answer": 3 
    },
    {
        "id": "8",
        "Question" : "९) कस्तो अवस्थामा गाडी तीब्र गतिले चलाउनु हुदैन ?",
        "Options": [
            {"label":"क) पानी परेको बेला", "value":1},
            {"label":"ख) हुस्सु लागेको बेला","value":2},
            {"label":"ग) हिउ परेको बेला","value":3},
            {"label":"घ) माथिका सबै","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "9",
        "Question" : "१०) डिजल गाडीमा तलको के हुदैन ?",
        "Options": [
            {"label":"क) डायनामो", "value":1},
            {"label":"ख) काबुरेटर","value":2},
            {"label":"ग) रेडिएटर","value":3},
            {"label":"घ) व्याट्री","value":4}
        ],
        "Answer": 2 
    },
    {
        "id": "10",
        "Question" : "११) 2T आयलको प्रयोग कुन किसिमको इन्जिनमा गरिन्छ र?",
        "Options": [
            {"label":"क) डिजेल इन्जिनमा", "value":1},
            {"label":"ख) पेट्रोल इन्जिनमा","value":2},
            {"label":"ग) फोर स्ट्रोक इन्जिनमा","value":3},
            {"label":"घ) टु स्ट्रोक इन्जिनमा","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "11",
        "Question" : "तलका कुन अवस्थामा सवारी रोक्ने दुरी अधिकतम हुनपर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) रातमा", "value":1},
            {"label":"ख) तेजिलो हावामा","value":2},
            {"label":"ग) कुहिरोमा","value":3},
            {"label":"घ) बर्षातमा","value":4}
        ],
        "Answer": 3 
    },
    {
        "id": "12",
        "Question" : "सवारी दुर्घटना भएमा र्सवप्रथम के गर्नुपर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क) सवारी छाडी भाग्नपर्छ", "value":1},
            {"label":"ख) घाइतेलाई तुरुन्त उपचारको लागि लैजानपर्छ","value":2},
            {"label":"ग) पुलिसलाई खबर गर्नुपर्छ","value":3},
            {"label":"घ) सवारी कुरेर बस्नपर्छ","value":4}
        ],
        "Answer": 2 
    },
    {
        "id": "13",
        "Question" : "सवारी दुर्घटना पर के गर्ने ?",
        "Options": [
            {"label":"क) दमकल बोलाउने", "value":1},
            {"label":"ख) बसेर रुने","value":2},
            {"label":"ग) ब्लु बुक्क छ छैन हेर्ने","value":3},
            {"label":"घ) उद्धारको आवश्यक व्यवस्था मिलाउने","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "14",
        "Question" : "गाडी दुर्घटना भएमा चालकले कसलाई खबर गर्नुपर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"घाइतेको आफन्तलाई", "value":1},
            {"label":"ख) नजिकको बासिन्दालाई","value":2},
            {"label":"ग) नजिकको प्रहरीलाई","value":3},
            {"label":"घ) माथिका सबै","value":4}
        ],
        "Answer": 4 
    },
    {
        "id": "15",
        "Question" : "नो पाकिंगमा सवारी रोक्दा कति सम्म जरिवाना लाग्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क. रु.९००", "value":1},
            {"label":"ख. रु.१०००","value":2},
            {"label":"ग. रु.१५००","value":3},
            {"label":"घ. रु. २०००","value":4}
        ],
        "Answer": 3 
    },
    {
        "id": "16",
        "Question" : " सावजनिक सवारीमा तोकिएभन्दा बढी मानिस राखी चलाएमा कतिजरिवाना हने व्यवस्था गरिएको छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क. रु.५०० देखि २००० सम्म", "value":1},
            {"label":"ख. १००० जरिवाना","value":2},
            {"label":"ग. २५००० जरिवाना","value":3},
            {"label":"घ. कनै सजाय हुदैन","value":4}
        ],
        "Answer": 1
    },
    {
        "id": "17",
        "Question" : " यातायात सेवा संचालन गर्न लागि को संग अनुमति लिनुपर्छ ?",
        "Options": [
            {"label":"क. ट्राफिक कायालयसंग", "value":1},
            {"label":"ख. यातायात व्यबसायीसंग","value":2},
            {"label":"ग. यातायात व्यबस्था विभागसंग","value":3},
            {"label":"घ. सडक विभागसंग","value":4}
        ],
        "Answer": 3 
    }
]
